﻿% !TEX encoding = utf8
% !TEX program = xelatex

\documentclass{ctexart}

% 设置中文字体
\setCJKmainfont[BoldFont={黑体},ItalicFont={楷体}]{新宋体}

\usepackage{amsmath}

\begin{document}


行内公式: 
\(\int_0^1 \sum_{i=1}^n f(x_i, \theta) d\theta\)。
$a^{(2)}$正确。$a^(2)$错。分式$\frac{a}{b}$。
独立公式:
$$
\int_0^1 \sum_{i=1}^n f(x_i, \theta) d\theta
$$
或
\[
\mbox{rain}^2 + \mbox{wind}^2 = c^2.  \tag{a'}
\]
\[
rain^2 + wind^2 = c^2.
\]
注意独立公式前后不要留有空行, 除非另起一段。

用equation环境排版编号公式:
\begin{equation}
  a + b = c \label{eq:abc1}
\end{equation}
引用如公式(\ref{eq:abc1})
或\eqref{eq:abc1}。

用eqnarray环境排版编号多行公式:
\begin{eqnarray}
  a + b &=& c \label{eq:abc11} \\
  a^2 + b^2 &=& c^2 \label{eq:abc21}
\end{eqnarray}

用align环境排版编号多行公式:
\begin{eqnarray}
  a + b =& c \label{eq:abc11} \\
  a^2 + b^2 =& c^2 \label{eq:abc21}
\end{eqnarray}

用align环境排版编号的多行推导，
用$\backslash$nonumber命令取消某行的编号：
\begin{align}
f(x) =& \int (a + b)^2 dx \nonumber \\
      =& \int (a^2 + b^2 +  2ab) dx
\end{align}

不编号多行公式:
\begin{align*}
  a + b =& c \\
  a^2 + b^2 =& c^2
\end{align*}

$$
f(x)>0, \quad \forall x \in R.
$$

\end{document}
